Ik zag het.
Een roodachtige flits aan de rand, de geringste projectie van de omtrek net zoals de chronometer middernacht sloeg; en dat zei ik tegen Ogilvy en hij nam mijn plaats in.
De nacht was warm en ik had dorst en ik ging onhandig mijn benen strekken en mijn zin voelen in de duisternis, naar het tafeltje waar de sifon stond, terwijl Ogilvy riep uit naar de stroom gas die naar ons toe kwam.
Die nacht begon een andere onzichtbare raket op weg naar de aarde van Mars, slechts een seconde of zo minder dan vierentwintig uur na de eerste.
Ik herinner me hoe ik daar in de duisternis op de tafel zat, met vlekken van groen en karmozijnzwemmen voor mijn ogen.
